除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.2

除左3m面罩 其實有啲更好仲平仲好用vol3

係前文中 我介紹咗一啲高級軍用防毒面具，今次我會作少少補充/更新，睇過嘅朋友我建議你睇多一次更新版。

面罩嘅防護level 最低由N95 防塵，到half face，full face 最後去到內循環式（好似潛水咁款）。

N95 其實幫到你阻隔咗一啲刺激物，所以唔好再用綠色外科口罩，除左遮樣佢一啲用都無。有人話N95 用左都照食哂，係因為氣密問題，N95 嘅缺憾係佢唔氣密因為one size fits all 唔會fit 你面形，但正確使用真係可以令你係Tear gas 下無咁辛苦。

接住就係3M Half Face Mask，咩6200 3110 7502 大家都聽到熟哂，配6006+502+2097 filter。缺點有兩個，無護眼同埋filter 唔防水。眼你可以買多個泳鏡戴，解決其中一個問題，但P100 暴露在外，一濕水防護力就會大大減低。最後就係因為配件過多，打起上嚟都幾礙事，臨場出TG 上gear 又麻煩。

咁3M Full Face 呢？6800 講緊最少$1000 起跳，市面有$400左右的大陸開心版，但開心版除左氣密有問題，仲有上面嗰啲缺點，麻鳩煩。

仲有一樣嘢，平時無Tear gas 請唔好戴住豬咀，因為你消耗緊濾網嘅壽命，遮樣請用返面巾，珍惜物資。除此之外，長期喺阻力之下呼吸，呼吸相關嘅肌肉例如橫膈膜有機會發炎。
________________________________________________

一個好嘅防毒面具最緊要係氣密
氣密姐係個面具貼合你面形戴得舒服。

當你戴好gas mask 後，應用手㩒住吸氣位再吸氣，確保冇空氣會在入到去。所以就算一個以色列民用防毒面具，全罩式售價兩百蚊，只要佢氣密，佢就係一個好嘅防毒面具。3M 6200 等產品都係比人哋工業化學室內用，唔係俾你打架用。接住落嚟我會分享一下我知道嘅防毒面具資訊，歡迎各位補充。

以色列民用防毒面具

軍用防毒面罩，警察都用就知係好嘢啦。但網絡上充斥着好多唔同時期嘅防毒面具，大家應該點樣選擇呢？

一個稱職嘅軍用防毒面具，除咗佢氣密好好，仲會有飲水管、通話器嘅功能。飲水管其實比較多餘，因為你要配合特定嘅水樽蓋。另外通話器其實就係一張膠膜，令到喺面具入邊嘅你，講嘅說話可以清晰傳遞外界，其他人亦都可以聽到你嘅說話。全罩式防毒面具一般有五到六個索帶去固定喺面部，相比之下半罩式防毒面具嘅索帶就好容易走位，俾敵人一扯就甩。而防毒面具嘅使用方式非常簡單，就算敵人射咗催淚彈你臨急臨忙先砌，因為得兩個部件，一般受訓練後係10秒內（閉氣）都可以deploy 到。

以下有常見嘅防毒面具：
俄仔PPM-88
Avon S10 / CT12
PLA FMJ05 / FMJ08

強烈不建議購買蘇聯時期面具！！
例如GP-5！
因為佢通常都會跟原裝嘅濾罐，而蘇聯時期嘅濾罐絕大部份證實含有石棉！一旦吸入石棉，佢就會永遠卡住喺你個肺，可致癌及塵肺病，正宗頂你個肺。如果你購買左，請你立即停止使用該濾罐，並且小心棄置千萬不要拆開。如果你直接抌入垃圾桶你係危害緊清潔工人嘅安全，棄置方法我都唔清楚，有待高人回答。至於蘇聯時期嘅面具，只要配合近代嘅濾罐，使用風險不大。

不要使用GP5/7 的原裝濾罐
_______________________________________________________

當你有一個氣密功能好好嘅面罩，你就需要一個真正過濾到刺激物嘅濾毒罐。

濾毒罐方面我地需要防NBC (有啲會寫CBRN)，NBC stands for Nuclear, Biological, Chemical。無錯，乜都防到。一般軍用防毒規格都係nato 40mm，你要睇返個面罩係唔係match。

濾罐會有使用期限，網上購買嘅濾罐好多都係過期，甚至係有致癌石棉嘅蘇聯時期濾罐。的確濾罐嘅使用期限，會影響到佢嘅作用，世上任何野都係化學品，而化學品會有分解嘅一天。例如用嚟痴住過濾紙嘅膠水可能會隨時間而分解、過濾碳亦都可以因為保養不佳而失去效力。但如果濾罐有良好嘅儲存環境（sealed)，即是過期數年都可以正常使用（前提係不要蘇聯時期，非常重要）。

有巴打好關心物件會唔會過唔到關，如果你害怕濾罐不能過關，你可以轉買Scott Pro2000 PF10 工業用濾罐，其P3 rating 絕對夠你過濾催淚煙。工業用filter 會有3個Rating，例如A3B3E3K3P3，就會勁過A1B1E1K1P1。

Scott Pro2000

大致上係咁多先，主要提醒各位唔好購買蘇聯時期嘅濾罐！購買方法，運送方法請大家唔好喺呢度討論。

pish

推

窮撚
GP5 + FP7 + 眼罩
定
4a1 一套

3200 係咪唔洗諗 擋唔到病毒病菌

最少4a1

建議升到m95

貴少少

gp5/fp7 就唔好啦

仲要自己搵濾罐

我從來唔建議豬咀當口罩用

因為你每次用完要清潔

好9麻煩

lm

問題點買

明白

btw

GP5/FP7

同而家普遍用緊嘅NATO頭唔相容

濾罐會好難搵

不過如果你真係好想用

3311k - 55塊棉好似係N95

應該都防到

6200 + P100

記得配埋副1621

唔係你隻眼中招就大獲

已經準備笑到最後 大量存貨
出邊依加先開始有人問點買豬嘴
星期4 經過油麻地聽到有間五金已經話賣曬

但佢個面無防水層有效咩？

同埋n95 好似得1860/1870先係for medical use

Fp5，typo

咁用得著喎

(btw巴打請問你介唔介意我順手問下n95 8210係用唔用到防支那肺炎屋企人買左但係相關說法不一想confirm一下)

唔會話唔得

塊棉係n95就得

但係如果濕咗水就……

RIP

其實只要係n95

就防到支那肺炎

只係8210係工業用途

冇咗塊防水層

遇到飛沫會擋唔到

延伸閱讀 :

口罩都幾百蚊 買gear好過

Ching最平嘅防到嘅half face會係咩組合

係唔係隻隻n95都得？

#9 回覆 - 分享自 LIHKG

自己google點樣做fit test

1860 ( N95 )
佢已經防都好大部分嘅病毒

另外

我會建議你配埋3m眼罩 ( 1621 )

防埋你對眼

你邊度見到幾百蚊嘅口罩

你係唔係畀人水魚緊

如果係豬嘴+filter?

6200 + 2097

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

#11 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

#18 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

最平嘅話就係3200 + 3311k - 55

但係你真係要用豬咀

我會建議你

6200 + p100 ( 2091 / 2097 )

最後講多句

真係唔建議你咁做

個filter要日日換?

一般嘅NBC filter防病毒可以防幾耐？

個filter唔使

但係你要每日搵清潔

gg咁啲飛沫點算

下次再買嘅時候
買1860 Lor
自己睇路

見隔離post又話普通n95就得 1860個啲係比液體濺射用

首先

乜嘢叫普通n95

第二

你D飛沫咪就係液體噴射囉

我估佢亦體噴射嘅意思係包括埋飛沫

我再重複多一次啦

只要係N95標準嘅口罩

就可以放得到支那肺炎

1860係醫療用口罩

係因為佢多咗層防水層

同埋多咗個FDA認證

賣廣告請過隔離post

呢個係防毒面具討論區

全身防護衣呢

其實如果唔係要黎防毒, 其實痴個口罩上去都得唔洗用濾罐

3M 4520 應該夠抽

等佢返貨

你發國難財同防毒面具有咩關係？

Israeli 個罩，內咀唔貼鼻，容易引致蒸氣問題
因為咁負壓不足，入氣量減左少少
唔知係咪以色列人鼻樑較高
美中不足係咁，整體氣密出色

入左幾隻

4a1?

另外我記得4a1好似有幾款

有碼數
我已經揀adult 細
Youth 又太細

想知其實60926嗰啲有冇用？
有用嘅話大約幾耐要換？

對於邊方面有冇用先

防TG就一定有用

如果我冇記錯

佢入面塊係p100

應該都可以擋得到支那肺炎

Pishhh

諗住遲啲嚴重啲嘅話帶佢出街

sorry

戴法 除法都好重要

Pishhhhh

謝謝你用心打

4A1 應該係平價之選
但有巴打話亞洲人會面形唔啱？

其實唔係我打

係另外一位巴打 ( 薛丁格的豬 ) 打嘅

呢個係佢嘅post後續嘅討論區only

我都係喺度copy緊佢啲嘢

4A1有幾款嘅

睇返你個面型嘅啫

近視好麻煩
同埋filter 好貴

近視就戴con lor

或者貴少少

買啲靚ge

同埋你計返filter條數

真係唔算貴

人哋換緊十幾對60926嘅時候

你都可以仲用緊同一隻40mm

巴打

唔好意思

你可唔可以申請del自己個留言

我原本嗰一個已經叫連仔delete咗

但係你唔係quote 緊我嗰一個

所以就算我delete咗

我嗰一段嘢都仲會喺你個comment度

你介唔介意叫連仔delete comment

我唔係好清楚點del

不過你睇清楚少少喺「香港海關」

R95防油，可重複使用，16蚊多啲一隻
買唔買得過?

sorry我眼殘

冇嘢鳥

其實冇需要

N95嘅1860已經夠揪

要升就直接升到P100

再加上細菌/病毒唔係油性粒子

而家N95都好難買到

null

其實有邊幾款

仲有GP-7

Dräger Simplex ( 舊少少 )

Shalon 4a1 ( 新D )

Shalon 嗰隻設計好D

Amazon La

痴撚線香港人一年之內究竟學咗幾多嘢
國際關係、政治、設計、活動籌劃、寫app、法律、戰術，連買個罩防病菌都咁有學問

其實半年多啲啫

有3隻

Simplex
Shalon有Model 4同4a1

想問下邊度仲有防化服買

缺貨

唔知呢個仲有冇?

呢個好似有貨

一個fp-5 filter 可以用幾耐

THX

手足 請問3M 701係咪可以將40mm filter 改為 3M 專用的插口？

我search 左701係megohmmeter test kit 嚟

？？

圖二喺新加坡防武漢病，個PAPR用ScottPro 2000 P3 filter

香港仲用1870加個膠片

我research 咗下應該係得，不過人哋係design 俾兩個port嘅7800用

好多40mm mask 得一個port ，你只可以用一個3M bayonet filter，呼吸用難

但香港好似買唔到...無入貨

40mm真係唔知用到點先換

香港冇用開/唔俾用40mm ，自然冇

講起呢樣
我睇Netflix套流感大流行
美帝做ebola既case都只係好似scott av2000定乜野加套papr
都未上到ba
不過唔知佢點decontaminate就真

補充返上面個手足

3M 701可以將40mm頭轉去bayonet ( 3M )

但係我建議你

一定要搵一個可以裝兩個filter嘅Gas Mask

用如果得一個bayonet會好難呼吸

其實有好多手足用緊40mm

ON L 7 9

ebay / amazon

有無人一齊買

7800 得一個40mm port + 二個bayonet

用集運啦

要點用？？
運費成百幾蚊

無論係40mm / bayonet

只要你聞到味

咁就代表係時候要換filter

病毒點知

登記一個集運戶口

登記曬啲資料之後

copy人哋集運倉個地址

將集運倉個地址set做eBay嘅登記地址

個買家就會去送集運倉

然後集運倉就會送返香港

廿零蚊一磅左右

理論上應該要日日換嘅

個Mask都係

所以我唔建議你Mask當口罩用

除非你係超級富豪

係咪要等佢shipped 咗之後先有運單number ??

睇集運公司

唔同公司有唔同政策

我係amazon 落咗單
但好似仲未有運單Number

想問下上gear嘅次序應該係點
我會係 泳鏡›眼罩›豬嘴
但成日覺得會漏氣

想知攞一個NBC 罐嚟擋病毒壽命有幾長
定係要日日換

其實你上啱次序

如果你聞到有味

咁代表你係時候要換罐

理論上應該要日日換

所以我唔建議你豬嘴當口罩用

我係會係咁較位
成日都凝住包得唔好
同埋泳鏡又會起霧
係咪應該將個嘴戴高啲遮曬個鼻樑先啱

如果你覺得包得唔夠實

咁你可能要換大一個 / 細一個碼豬嘴

如果泳鏡起霧

試下返屋企搽少少洗潔精落去塊鏡度

係

最後

我都係建議你

換一隻Full Face

如果照用會點，有石綿？

你要分清楚

Filter有石棉

係因為佢本身個filter

切嘅時候擺咗啲石棉落去

我唔建議你繼續用

係因為非常污糟

你口罩都淨係用一日啫

道理係一樣

40mm 周街有得買咩
係咪多數都係NBC

所以我咪唔建議你Gas Mask當口罩用

多數係NBC

但都有唔少手足用緊Scott pro 2000 Filter

之前見過有3m mask 轉40mm adaptor
有冇40mm轉p100 adaptor , 樓下好多p100

問題係 啲病毒唔係離開咗人體之後短時間就會死嫁咩

其實我覺得，身體cover愈多=愈安全
所以出街後唔除外套訓係到，有口罩都冇用，唔好只著重個面

如果我冇理解錯

p100係指緊3M bayonet

如果我解啱

咁3m 701 adapter幫到你

迪卡儂有防霧筆賣

我自己有係十二蚊店買嘅防霧噴霧
但好似冇咩用

迪卡儂我覺得都ok有用
不過都係6800 full mask方便好多 重點係氣密好好又唔起霧

學生哥冇咩錢

其實我哋呢一個post

係討論緊軍用mask

有 ， 3M701 ， 我都想買，但唔知香港邊度可以買到。。好似得Amazon有

FR-57好似平d

戴唔到眼鏡
一定要買con/MAG-1

你多咗個咩先？

想問 P2 N94 有無用

問你多咗邊款mask呀

都係3M

你不如同我講就咁多咗個防毒面具

我要個model呀

做咩先

睇下你係唔係跣緊手足

即係人哋用緊half face

你再推薦多個half face畀手足

哩款M95 邊度仲有得買

驚mon oost狗
6800 Full Face

FM12 係中間

S10你排到最尾

係，有負分我比負分

我想請問一下兩隻就有咩分別

有錢人

Push

>>>>>>>>>>>>>>>>GP5

因為GP5太緊?

53同50差係邊
I mean 舒適度

貼面好多，兩隻個nose cap設計唔同
同埋53個exhale valve好得意
呼氣個陣可以做到接近零阻力

巴打用開咩罐？FR57喺香港係咪已經夠做

no

屌你貴撚到仆街伊灣咁多人搶

eBay 上面已經貴咗好多

啲罩好多人bid

買定就差唔多

兩樣唔同嘅嘢呢

防嘅嘢都唔同

你做乜撈埋一齊講

求下你哋唔好再吹戴豬嘴出街

入去睇下

啲m50全部3-400
買新都係499

你講緊M95？
M50 3-400美金就得

Porti PSM3810

上Amazon/eBay 買m95會唔會被人拉

講清楚貨幣先

絕對會，所以大家唔好買!

我意思係m50 ebay 2手就快追平全新價

究竟m61 filter 頂virus頂到幾多個鐘?

我諗唔會有人知
以前邊有玩到咁癲
你唔除應該可以用好耐，始終好細既virus都係痴住大大粒既飛沫

Field test

得一次機會

Btw我有隻Polish MC1
想轉40mm係咪應該正正經經買返隻現代既

試下fp5得唔得，唔肯定mc1係gost定normalised

Amazon喺咪block哂所有3M入口香港？

留名研究

3311塊綿唔知點清潔
直接噴消毒火酒驚破壞結構

推 2097都係

嗰罐真係好Q重

戴NATO, 防病毒

google左都係無教
繼續推

辛苦你了

用FR64, FR15, Avon CTF12

pishhhhh

呢個時勢可以點入返幾隻40mm filter用哂啦我

你介紹既防毒面具唔洗清潔？

封咗關 啲裝就難買好多 大家手足睇路

3200 + 日日換 3744 棉係咪等於N95級?

尋日用晒口罩戴個m50落樓下買飯盒
條街個個都望住我

It is okay.
佢地只係葡萄。。

明智決定

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

買定一箱實冇死，點解？dklm今日中共肺炎，好快就會中共核電廠⋯⋯睇著來到時唔係話係屋企唔出街就冇事

想問下罐過咗期嘅後果係咪都係差唔多?

有冇手足用緊gp5?

正嘢 經典

不過好驚爆玻璃

我見佢有anti fog lens
裝完塊鏡會唔會仲有霧

極危險

40年前既anti fog lens
我估口水仲有用過佢

喺ebay買塊polycarbonate lenses換走塊玻璃先好用
最好戴多個眼罩喺出面

仲要買新filter

其實只要個罐唔係防化武，軍用罩係咪唔犯法，不過都係會俾海關截

同埋塊anti fog lens係薄膠片
唔係真係lens

google話塊lens係明膠

如果淨係軍用面具唔犯法，咁點解香港好似買唔到

都會唔舒服

塊野好似油油地

我上面講過呢個問題，啲人一開始吹用Pro2000就唔會俾人搞，但結果呢？用3M 3200一樣俾人搞，你參與得件事就預咗有風險，只不過係應該做足功夫，唔好咁揚

明白，唔該晒巴打

Pishhhh

真心唔建議你用gp5

你搵一個啱用嘅罐好難搵

同NATO唔通用

我是原post 主，請pin 不要買3M AFR57，此物品喺工業貿易署嘅管制list 入面。佢個網都會有其他受管制品嘅型號，買之前自己check 吓

3m好似除左p100個隻外，絕大部份都有

揸40mm 拯救世界

P95 有冇事架 @@@

40mm有p95?

pined

好似ebay 同 amazon都唔係好覺有m95
kommandostore依個網係咪幾抵屌

eBay 有

果個好似未計運費都成7舊水，貴到hihi

送個Scott MPC Plus filter，算係咁，你諗下3M 6800可以千幾蚊

我見kommandostore都有得跟filter，不FR-C2A1好似已經去到防生化武

聰明仔，海關扣咗你關，你覺得你仲會收再件貨？

感謝，畀海關扣貨就唔好玩，受管制list 特別check 得緊

順便問一問

FR 57有冇問題

有，好早已經講有

fr57 fr64 fr15都有

有，照扣。你同佢解釋都有排煩

係入唔入到口既問題

以色列民用果隻係咪就係4a1，已經好夠做？

冇問題

sorry第一次好多問題，運費仲貴過件貨，想問有冇咩方法可以平啲又入到黎。

點解釋MG手套都俾人扣左？海關搵到野就搞你，唔會因為你買個工業filter就唔搞你，你要做嘅諗方法過關而唔係買一件「合法」嘅嘢，你信唔信你買個MSA Ultra Elite呢啲消防野，冇filter，佢開箱見到一樣扣？

你要做嘅諗方法過關而唔係買一件「合法」嘅嘢，唔好以為「合法」就可以保平安

雖然係二手，但依個價好似好買得過
最後仲想問下，買野運落黎有咩野要知，點先唔會出事，費事件貨無端端整唔見左就唔好啦

係個po問左好多，今次應該係最後一條，多謝晒咁多位巴打

佢冇貨好耐啦，你比錢就知

我打成個post 出嚟教人升級豬咀，咁都可以畀你屌守法撚，你無撚病呀？

你咁叻仔咪大飛水路走私，再唔係機場塞個msa 入屎忽囉。咁巴炮叫人諗方法，我就花時間寫post 教人型號入門啦，你呢？你又有咩高見？剩係識喺到屌屌屌，收皮啦柒頭

用係D乜嘢到先

P3夠擋透過飛沫傳播嘅WARS

問題係呢個病毒係通過媒介傳播，唔係直接漂浮係空氣之中

1. 過濾級別無人嫌高.
你認為防止到自己飛沫傳播就夠既, 帶外科口罩咪夠囉.
但你若然怕帶菌者既飛沫噴到你身上, 靠外科口罩隔唔晒既, 咁你咪用工業/軍用面罩囉.

2. 可重用性既問題.
當口罩缺貨既時候, 好多人都會想搵下有無可重用既防禦面罩or 面具. 係咁既情況底下, 你會揀個過濾性好定差啲既面罩？

3. 知識普及既問題.
由樓主以至樓上巴打, 以至我路過補充都好,
我無追晒post, 但我起碼無見到有巴打逼人一定係要用面罩, 用口罩就唔得先.
大家都係講解下相關知識同埋買既話既考慮因素.
無論抗爭又好, 抗疫又好, 學多樣野傍身有問題？

有時睇野唔好咁諗埋一邊好啲啊巴打, 睇野廣闊少少可唔可以？

但最後我都覺得, 買幾勁既罩都唔會及勤洗手, 沖廁cum蓋, 唔好自製恐慌來得有效. 但買高級面罩係option黎

有幾多人有6800甚至40mm/ PAPR? 對大家嚟講你最後一段所講嘅嘢已經好足夠

呢個幾個錢

洗手先最有用係真

愈多人有 一定係好處多過壞處

所以我會繼續推

其實咁咪仲CS

pishhhhhh

如果我冇睇錯

呢一隻應該係3200

值$80到 ( 唔連罐 )

不過我建議你唔好用cn版

氣密有機會有問題

係呀冇錯

但係 2097 / 2091 好似都係p3

p3係唔係至少要有p100 嘅標準

想知有冇人40mm 出街

豬嘴都少啦 我估多啲和理非cover先有人用

有

一齊戴

都係嘅 幾high profile

如果人人都戴豬咀，40mm就冇問題

不了 真係冇曬口罩先會用

Pishhhhhh

p3=p100
歐規同美規叫法上唔同only

利申：圖入邊嗰個唔係我

Source:

因乜解究你想要half face mask

右邊罐

低調啲嘅...

黑警比人影到係警車交收CSI口罩

想用40mm罐又唔想full face咁大陣象

p3 係3m 既最高標準, 你睇樓上份pdf

Push push

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

而家一定貴咗

師兄用咩mask

我都想搵隻M95玩下,我想問下用咩filter有P100功效??
而家用緊3M6XXXQL,訂左幾盒7093,見個個都話用FULL FACE又唔太想買6800..不過係唔知邊到入手

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

#295 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

#399 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有用 / 值得置頂嘅comment

如果你有一大堆3m bayonet filter

又想用40mm full face mask

我建議你買幾個3m 701 adapter

將40mm 轉 3m bayonet

M95同4A1用唔到Mag 1，兩隻眼嗰啲一般都要佢哋公司自己嘅架，得MSA Millennium, 3M 6800, 7800嗰啲先啱Mag 1

會唔夠力hold 住cbrn filter，只可以用riot control filter, particle filter
有channel啲人 試過

Table A. Filtration Requirements Per U.S. and European Standards

人哋講明p3 = 歐洲standard
p100 = 美國standard

thx

大把

呢啲lens叫 panoramic lens

但請問係3m 701 adapter邊到有得賣呢??
如果M95 +3m 701 adapter係未可以用到3M 7093果D?

好似用唔到MAG1
好似要3M 6800 ，MSA 個d先得
即係一大塊鏡片個隻

1. ebay

2. 係， 但一定要搵個可以裝兩個filter嘅gas mask

唔係焗撚死你

明白....謝謝.....
又想問下FP5 FILTER防唔防到菌??
還是一定要有ABEK2P3??
仲有大家係點消毒??
其實都係想長知識,識多少少
買錯野唔緊,用錯野就真係ON99啦

有啲adapter 係咁（Scott-O-Vista）

CBRN filter 嚟入面有particle filter ，ABEK2P3只係一個grade ，一般喺工業filter 先會寫

FP5 得

因為佢係NBC ( NUCLEAR, BIOLOGY, CHEMISTRY )

1 : 99消毒

感謝~咁可以放心了...
一個依D FILTER應該比7093果D玩耐D呀?

可以學佢咁樣

買左3200 想問3311可以用幾耐？

M40 幾型

S10

大家會選擇4A1定MP-5定Gp-7??
想快快手入手,D幾隻見到都有新同可寄..
還是有咩更好選擇?

mp5 /4a1

gp7 好難搵罐

用返fp5 罐，又平又易搵

MP5 視野好D

MP5（其實大部係佢嘅法國原版）一般都係surplus 喎

有無好介紹?PPM-88?

連運費唔過千

MP5夠啦

THX..咁就試試佢

我想問吓ANP VP F1（即係法國原版MP5）嘅Cff3濾罐係咪同fp-5個效能差唔多？

硬係興得mp5眼罩位塊膠好易黃

p3 standard好似係等於p100

7800 個2個bayonet係可以轉埋做40mm

謬誤 病毒本身唔係生物嚟 佢係冇生命㗎

p2= p95 所以fit面型就有用

氣密如何？

有冇漏氣？

無追POST 眼鏡撚點算好

將鏡片痴落mask入面

有冇巴打知道邊度有40mm罐買?

一街都係喎... 網上購物平台

amazon / ebay

pishhhh 40mm CBRN!!

CFF3係CBRN

其實mask有冇分Cbrn?

其實有啲評級(NIOSH)，只不過冇評CBRN級都唔一定冇效姐

死火 原來我個隻s10 respirator 跟原裝40MM filter 有chromium (carcinogen)
諗緊買唔買多個40MM

其實只要個filter冇leakage 就算有chromium都係可以照用

s10原裝filter係將chromium同活性碳溝埋一齊做particulate filter layer
只要你見唔到有活性碳漏出嚟 咁即係啲chromium都會同樣困住咗出唔到嚟 基本上係可以放心用
下面條片係一個最簡單檢查filter有冇爛到嘅方法

至於致癌嘅問題 曾經有美國研究掂過呢個topic
佢地嘅結論係你要日日戴 戴足30-40年 先會有高1-2%嘅機率生cancer
咁其實隨時食多兩條腸仔都易生cancer過戴chromium filter
詳細可以睇埋下面條片

當然如果你真係好唔放心 或者 個filter過咗期好耐
咁就唔好搏 買過個新嘅

推推

應該係戴到嘅 佢panoramic lens嚟

哇屌巴打勁抽，唔該哂

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

#494 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

係未D隻??好似幾好..但南省洛陽市出品信唔信得過??
其實有無師兄會用40MM會用埋條管??個頭無咁重..
MP-5我貪有得飲水..但個鬼佬無晨晨+左幾蚊英鎊...
再睇下先~

仲用鬼國嘢...

幾蚊英磅就算啦

放得太耐塊鏡黃到仆街

尼個正， 眼鏡撚表示想入。
雖然有堆3m haft

M15?

長知識

到底呢條友有咩mask係冇

夠戴十年

算啦,4眼撚無選擇,得MP9同GP9岩用..如果唔係都想買4A1,S10,M15...都係買MP95,
鬼國野D個我覺得可以呀...用40MM又可以用3M好吸引,因為而家用緊6XXXQL...訂左7093...
但我想問大陸野而家唔知仲可唔可以運到落黎呢...平正...

panoramic lens 嘅一般都啱用Mag1 大陸野啲人一般用自己門路帶嚟

我都有睇佢

佢接近每一個mask都介紹過

CLS

可惜咁多mask 都要用殺蟲水試filter 唔同我地

MP9係邊款

SORRY,,,,,我錯了,,,
係MP5同GP先岩

btw

條友都好清楚

支那嘅感染數字係“under reported ”

值得subscribe

推推推

正常人都知中國作數字

帶眼鏡邊隻用到

眼鏡會破壞氣密，用架或者Mag1先穩陣

千幾蚊隻

美森睇 成千8蚊美金

pishhhhhhhh

好似得Particle filter 所以都係本post巴打嘅gear 防護全面 配個C420更佳

買左隻MP-5了,等送黎.
而家我全家除左呀媽外個個都帶豬咀...
岩啦,口罩都見底了,等隻MP-5到左,可以逼埋呀媽用豬咀..
其實想買隻6800比佢..因為C9仔成日要出入街市....
真係唔怕一萬至怕萬一
身為一個的士佬,帶住隻豬咀開工D客都已經有D(奇)視..
帶埋FULLFACE都唔知有咩反應....
其實本身想買4A1開工同開電單車,但可惜四眼撚..無撚計....

有冇手足知60923,可唔可以防到醫院部份細菌，今日好多人你mk 買面罩

6092X 有P100,但比較浪費....
申報:我都係用60926,但因為出面搵唔到7039,2071果D先焗住用....
7039.2071果D已經OK..

我想用4A1,S10果D多D,橫店都係..不過眼鏡累事....
咁O既時勢,真係廢事帶COM....

4A1 會撞車

都岩..但的確3眼仔型D...
的士方面都好D...電單車就真係煩....
而家搵緊頭盔,方面唔除又帶到O既頭盔...
但暫時都未搵到,我唔想帶隻普通黃色職安帽.

受管制物品

問題係帶得出街就盡量唔想除,因為唔知擺邊..
近排帶頭盔就會掛左係條頸到,一除頭盔又要消毒又要帶返個豬咀...
比較煩....所以研究緊有無頭盔岩用....

我同啲鬼佬講香港唔單止禁槍，filter禁Papr又禁，好撚自由咖

Avon 有隻盔配合C50

窮

HMK 150??
我唔係打WAR GAME
係想買個電單車頭盔
方便上車落車唔洗除
但咁睇應該都係無

呢啲裝備唔suppose係踩電單車人地美軍M45嗰啲vehicle crew gas mask 都係俾人開坦克、開裝甲車

都係果類~

追下post
Panoramic lens 戴con/Mag-1/迪卡儂潛水眼鏡
非panoramic lens 一係戴con ，一係癡眼鏡鏡片係外邊

pish。。

買左mag1等寄黎

依家最希望就係有醫護人員裝備40mm 罐上電視出鏡。。。
咁樣就一定會（有限度地）提高大家個警覺性

坡佬醫護用PAPR

每日戴8個鐘豬嘴/N95對身體有咩損害?

焗親自己

隱性肺炎
好似話吸返太多自己二氧化碳會中毒

波蘭隻MP5有咩評價

巴打唔該哂你
Test完發現有活性碳漏出嚟，依加換咗隻了
祝巴打一生平安

Pish..

係會肺積水

pishhhh

岩岩買...未有耐先比到評..

睇住鬼佬先

OT、話說我BD係買左佑ROUNTER、都要畫左押FEDEX先送

有邊隻入到香港, 又可以戴眼鏡用

睇睇先。結終都有一兩隻3M 旁身

如果你副鏡邊夠貼面又幼框 你塊面又大既話
可以試試6800 索到最實
但最理想就跟返巴打咁講

S10有眼鏡架，特登成套買返工用

早知問你可唔可以夾下FP5啦/.\

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

#582 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

巴打隻s10

買咗幾多錢

淨係用過SGE 150

巴打講下用後感

1600連一個filter

咁撚貴都買，癲

香港1400全新FM12

何必呢

可能cs1.6做開ct有情意結呢
唔係咁貴我都買返隻
Btw Carousell 好似賣平啲

但係我真係唔建議Carousell買

好多巴打中過伏

已見手足拎40mm 出街... 正

你問下D賣家就有嫁啦

Mag1 邊度有賣？

配埋鏡都得

個個都係bid，得佢一個係直接買

好感動~我d7093明明話17號到,無晨晨岩岩打黎叫我收件....好開心

嵐斯天使，8964，xyz 賣假豬咀 ! 唔入黎我要你身敗名裂 !!!!!!!!!!!

就係搵過好多都冇直SHIP

EBAY 我都諗住直SHIP

.

eBay大把呢啲filter

對4a1 同 s10個款情有獨鍾
但係一黎又戴眼鏡，二黎又唔防彈
不過都係想問下大概幾錢合理

就咁睇4a1好似好唔抵不過而家又買唔起s10
想問埋shalon model4除左冇左枝管同咪位，其實同4a1係咪冇分別
唔該晒巴打

Dräger M65

有無用過其他民用牌子野

今日試咗整一個，未正式出街試

[member]M2000 又貴 又唔多貨
M65 堅平,如果佢唔係青BB, 一定大把人買[/memberl]

巴打

我好支持你嘅創意

不過其實你係喺到玩緊自己

你咁樣做不但冇慳到濾罐

仲會令自己呼吸困難左

無謂玩自己

咩單位先

HKD

咁正呀

M65 好似貴少少

不過M65係Full Face & 40mm

值到爛啦

S10 bid到兩千幾

你可能唔知入面係咩design,其實吸起上嚟都幾暢迅

貴到想賣返出去

M65係 超值之選

兩張口罩買 No more than £220

你呢一個係

將bayonet轉做40 mm

定係封死一邊

淨係用一邊呼吸

呢度係咪得我一個玩緊half face 40mm
full face 事後歸家消毒太煩，half face 方便好多！

MC-1應該係GOST

你條頸居然未斷

唔係好明你講咩

有圖實整到ga,不過我唔識劃

40mm轉3m
網上有model

3m 701 la

幾耐之前

如果係因為香港而炒起咗個價

真係好痴線

表示由7月開始見住個價由400升到上2200

應該唔關武漢肺炎事卦

做仆街仔鳩bid推高個價

原來係你

你睇到佢底層有d 四方形隆隆ge,佢係圍住邊位都有隆，所以呼吸係有好多空間吸到氣的，而唔係你咁諗有一邊係封死咗，一邊就用3m濾罐，佢哋有d 人係咁做，但都係為咗慳錢，而呢個係真係為咗慳錢又慳口罩所做出嚟的，其實我都做曬2個出嚟，呼吸係ok 架，當然就比唔上3m 原裝濾罐啦

Fm54 used 8k???

S10同前排比其實多咗貨反而宜加仲貴咗

上年8月買

輕身d既p3 filter有冇推薦

好夠

MSA OptiFilter TL (OV + HE(p100))
Scott Pro2000 P3

Nato 40mm 係咪入唔到香港？

街到有冇見過人用？除咗班狗

有睇呢個post既人加埋應該有幾百個
我都有2個 仲有6隻m61
點入就做下功課

啲人成日以為買唔到丫嘛

咁即係淨係攞個mask嚟遮樣？

防唔到airborne㗎喎

雖然武漢肺炎唔係airborne

你講緊咩先

filter / mask

其實1A004A禁進出口既filter 管有係法律上有冇問題

filter呀sor

NBC / CRBN 未必得

ABEK2P3 應該冇問題

ABEK2P3 我建議你用Scott Pro 2000

6006得唔得?

唔得

我想問下,FP-5 FILTER內有無P3?對今次O既有無用?'
Scott Pro 2000 有CF32,又CF22,又PF10,3隻都有P3
有無朋友仔可以話我知一個FILTER可以用幾耐??
隻MP-5返左,唔錯,不過係露天副MAG-1就比人買左.

乜嘢得唔得？

買咗啲咁嘅嘢

防飛沫正面飛濺

有p3

THX,買返幾隻PF10返黎用下先,有無朋友仔可以話我知一個FILTER大約用幾耐?

有無兄弟打算買PF10??如果係需要可以夾夾.

Fp5 又平又nbc..

好撚型

有興趣

留TG,THX

Pushhh

Pishhhhhhhh

你岩

依家已經冇險可守

盡量令多啲人接觸到40mm

40mm 唔係鬼

40mm 可以救你全家

40mm 先係真正嘅救世裝備

當全部香港人都用40mm

呢個世界冇嘢可以難到香港人

產量好似無3m多？

咁3m都有出40mm嘅

（簡易教學）想用6800但戴眼鏡，可以diy眼鏡托

其實眼鏡托唔使去到七百幾銀嘅

mag-1平好多

btw

呢一個post入面

應該好少人用6800

MP-5都要用MAG-1...

以上全部都入唔到口

詳見 :
7093 被列入戰略物資

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

#748 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

7093 被列入戰略物資

望下上面

Pish

7093 safe

原廠好似冇價睇
個所謂公道價大約係：
m50 3-4000 c50 2-3000
fm53 5-6000 fm54 7-8000
運費自己計
大約咁上下 可能有錯屌得細力啲

想問下而家有無人用緊PF10 P3??
自己訂還是香港買??如果香港有又大約幾錢隻?
想睇下一訂訂返十隻八隻返先,定價錢唔差太遠可以香港一隻一隻買,,

上ebay 望過 Scott Pro 2000 CF32 ABEK2HGP3 有無手足都用緊？ 想試下用

Mestel罐 幾好，可以練埋頸肌

習慣咗就得

[多圖]武漢病疫期間，賣假豬咀食人血饅頭 ! 太子 Banny (嵐斯天使-細力士 )! 香港人幫推THX !

Pro2000 PF10 P3 一般人應該要上網買，除非lab/醫院，如果唔係都難接觸

這裡是香港

佢行得畀我哋前

我哋仲用緊40mm嘅時候

佢已經再進化咗做beyonet

但係gsr個設計係on9

GSR睇落重到仆街

好想要返個s10

但係m50好貴

講真

而家呢一個價位我真係唔會建議你入

$2000一隻

不如去買FM12

我知但係S10個樣真係無可取代

如果你真係有二千蚊

你真係去買FM12啦

個樣一樣

FM12 都二千尾

Ebay 149.9 usd

我真係完全理解唔到

啲人點解會去搶s10

🤦🏻‍♂️我送埋俾人

我都想要

介唔介意送個畀我

我唔介意佢重

介紹比你嘅親人朋友同學同事用40mm

m95 咩事

30蚊美金

唔包濾罐

S10 又創新高？

咁即係要硬食99.99

好似有啲百頭長期係到

真啊

gsr over1kg
m50 850g

明明fm12好過s10

搶FM12 啦...

整個新手入門list?

唔同price range (mask, filter)
唔同接口 standard
唔同配件

支持

但係價格平好多

一隻M50可以頂到兩隻GSR

兩睇嘅啫

s10塊鏡片大啲

但係冇咁硬

fm12塊鏡片細d

但係硬啲

完全係睇個人

fm12係用嚟取代s10
點都揀fm12啦下話 個視野真係差唔多

其實係英軍嘅角度嚟講

佢冇取代到S10

不過FM12就一定係S10嘅後續款

要平過佢嘅有大把 有冇能力上m50都唔會揀佢
個樣核突 個filter又廢過m50 又難搵 仲要用橡膠帶
我真係唔明點解英軍會揀佢 真係頸都斷

所以佢地後悔緊

日落廢國柒都唔係第一日嘅事

有冇份野 想睇

得閒搵下

咁樣講啦

軍用嘅bayonet 一定係大趨勢

40mm 過多十年八年之後

好大機會被取代

但係我真係理解唔到

點解佢哋會揀GSR

唔揀M50

我覺得GSR係M50嘅大幅度閹割版

我估係因為平啩

但係佢哋又唔算冇錢

慳啲咁嘅位

英軍軍服都用Made In China 啦。。。

屌佢老母上次去睇件mtp smock睇下個label支那做
狗也不屌
以後都係買返美國multicam算

呢個真戇鳩，少人買既靴就反而英國造

美帝真愛國
所有野都要美製先可以同正苦簽contract

珍
之前有條仆街比人周到大陸製
罰到佢仆街

係咪我嘅錯覺

點解好似冇乜人講GP7 / GP9

我係用1號,你旱少少幫你收左佢呀嗎....
細好多?

英國直運4-5日到屋企了~

而家打算買Pro2000 PF10 P3 ,有無人有興趣一齊夾運費?
我搵到間買10隻平均110-120隻,算唔算貴??
其實我有足夠O既7093可以用豬咀...
但想全城用防毒,係未應該自己做起要開工都帶防毒呢??
其實大家又真係有無帶防毒出街??
暫時係見有人用6800,但未見過有人帶40MM,除左果幾個鬼佬...
我又諗,人地鬼佬都可以攸到,我地身為香港人都未做到,有D好笑....
所以,我諗我訂左PF10返黎之後,我開工都會帶防毒..
因為我渣車搵食,希望第日D客問到我O既時候可以介紹比D客,希望做到全港用晒豬咀同防毒..
而家得隻FP5,感覺上好似比較重,所以真係未有興趣用住...
希望D2個月,大家慢慢習慣下用防毒,雖然感覺上好似嚴重左
當10個人有1個帶防毒,2個帶豬咀,咁香港人就會慢慢習慣
大家加油!!!!香港加油!!!

唔係WO,你買邊款?我買果間都可以直運,運費20英鎊

係未咁大個頭呀...師兄....鬼佬最大SIZE WOW

SORRY , 我買MP-5,英國出貨
M95我見都係美國多,點解唔玩FM12??我見香港有得買.
因為我係眼鏡撚,所以買左MP-5,運直運8舊幾

香港某個拍賣,C字頭果個呢..
無SHOW出黎的,但你可以問下賣緊防毒果幾個賣家
有一個有全新FM12,一千多D(無SHOW出黎)

size 4最細 1最大wo

咁點解我果個係SIZE 1 =____="

鬼佬size

我同我老婆都岩岩好~

果位師兄有GSR賣嫁,搵一搵啦,好易搵

filter大把無過期

係咪都用集運㗎啦

快d 叫你地d 親人朋友同事用啦。。

4a1戴到mag-1喎

認真？

你隻4a1咩size

4a1得一個size咋嘛
不過副mag1係最細size

4a1有分3個size

filter 貴, 有更平, 依家先睇到呢個post 自已入左8隻 運費好貴

唔係淨係分one size fits all同埋小朋友版咩

no, 有1-3。個mask右上角會有marking，但唔知邊個先係大既

1係大人3係小朋友
冇見過2

有興趣
會唔會有D防到TG既40mm賣？
岩岩上左隻可以用到40mm咀既副廠6800
所以想試試

有channel賣緊$1300

望下上面張圖

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

#943 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

喂，咪流出吖
玩野吖

其實軍用Avon, MSA filter 一樣可以買到，只要有$$$$

PISHHHHH

防武肺唔使ABEK2P3

P3夠做，70蚊可以用幾星期

e記唔抵，英國啲批發買十個以上好抵

樓上好似有巴打搵緊人夾

3記最大賣點係 filter 易買...
其他牌子好難比

你講緊3M bayonet 定係40mm先？

3M 嘅40mm都好難搵

有錢唔難搵

CBRN abek2p3... 有備無患有備無患

唔難搵

但係難入口

你哋覺得Promask好啲

定係M95好啲

留TG.

有無朋友需要一齊夾運費??如果有就留TG..
因為Pro2000 PF10 P3買大量會比較平
因為我無用集運,會直運香港,有無朋友仔有興趣??
尋日係FACEBOOK某個專頁睇, PF10 P3賣成200蚊隻...
有興趣可以留TG
謝謝

GP5 < 4A1 < M95 < SGE 150 / 400 < FM12 < M50

<-價錢-----性價比-----性能->

不建議購買 :

GSR ( 太垃圾 )

S10 ( 個價畀人炒高咗 )

--------------- 分隔線 ---------------

幫手加多啲Gas Mask落條list

下一個開post嘅唔該Copy

上次入咗MP5個巴打有咩評價

FM54/FM53

MSA Advantage 4000
A4 forsheda

比起gsr，我更唔建議pmk 1。。。。

有冇手足戴PAPR出街

SCBA 就太重

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

#987 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咩年代，點解仲用

其實除左3M 面罩同濾罐，大家仲有更好嘅選擇！

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.2

除左3m面罩 其實有啲更好仲平仲好用vol3

除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇 vol.4

面罩嘅防護level

由N95

( 3M 8210 )

Half Face

( 3M 6200 )

Full Face

( 3M 6800 )

PAPR ( 通常係醫護使用 )

( 3M TR-300 )

去到內循環式（ 好似潛水咁款 ）

N95 其實幫到你阻隔咗一啲刺激物
唔好再用外科口罩
除左遮樣一啲用都無
有人話N95 用左都照食哂
係因為氣密問題

N95 係one size fits all
唔一定Fit 你面形
但正確使用可以令你係Tear gas 下無咁辛苦。
( 一樣會照食到 )

接住就係3M Half Face Mask
缺點有三個

- 無護眼

- Filter 唔防水

- 配件過多

眼你可以買多個泳鏡戴
解決其中一個問題

但P100 暴露在外
一濕水防護力就會大大減低

3M Full Face 講緊最少$1000 起跳
市面有$400左右的大陸開心版
但開心版氣密有機會出來問題
仲有上面嘅缺點

平時無Tear gas 請唔好戴住豬咀

因為你消耗緊濾網嘅壽命
遮樣請用返面巾

長期喺阻力之下呼吸
呼吸相關嘅肌肉
例如橫膈膜有機會發炎
_____________________________

一個好嘅防毒面具最緊要係氣密

當你戴好Gas Mask 後
應該用手㩒住吸氣位再吸氣
確保冇空氣會在入到去

只要佢氣密
佢就係一個好嘅防毒面具

6200係比人哋工業 / 化學用
唔係俾你打架用

_____________________________

網絡上充斥着好多唔同時期 / 唔同品牌嘅防毒面具
應該點選擇呢？

一個稱職嘅軍用防毒面具
除咗要氣密
仲可能會有

- 飲水管

- 通話器
etc.

飲水管其實比較多餘
因為你要配合特定嘅水樽蓋

另外通話器其實就係一張膠膜
令到喺面具入邊嘅你
講嘅說話可以清晰傳遞
其他人亦都可以聽到你嘅說話

全罩式防毒面具
一般有五 / 六個索帶 ( 有部分面具係用網 ) 去固定

半罩式防毒面具嘅索帶就好容易走位
俾敵人一扯就甩

防毒面具嘅使用方式非常簡單
就算敵人射咗催淚彈你臨急臨忙先砌
因為得兩個部件
受訓練後係10秒內（ 閉氣 ）都可以deploy 到

以下由 插爛花 ( #188111 ) 巴打提供